影評人: 《乜代宗師》是黃子華本色之作, 絕非籃絲電影, 而且沒有《棟篤特工》的投機取巧

影評人話《乜代宗師》是黃子華本色之作, 沒有《棟篤特工》的投機取巧, 但依然唔係好片, 「但帶父母去看，可博一粲」

即係話係另一套《一蚊雞保鑣》, 唔少電影行內人眼中既爛片 (投資片商都覺得係爛片, 求其發行了事)

午夜翻牆
7小時 ·

【乜代宗師】
（*剛讀到電影因取不到中陸批文，英皇決定撤資，但劉心悠已訓練了數月，劇組等已經埋班。子華見形勢如此，才決定賣樓拍戲，我把新聞貼在下面，敬請一讀。）

很少賀歲片辦首映、試片，《乜代宗師》今夜同開兩院，相信片主是信心十足的。

相隔二十多年再做導演，我一邊看完Trailer不敢期望，但也同時心裡想會不會子華密密練功，會有驚喜。可惜沒有，它仍然是一齣黃子華水平的電影，頭十五分鐘比《棟篤特工》好，但整體仍不理想。

我討厭《棟篤特工》，它有片主蕭定一（china 3D）一貫的投機取巧，迎合年輕觀眾。中間好一大段劇情混亂，演出胡鬧，硬滑稽得令人尷尬。《乜代宗師》由黃子華/鍾繼昌編劇，沒有了扮年輕，中段開始的Gag卻是老套得令人尷尬。在角色塑造、敍事技巧等基本功上，它仍保持黃子華水平，雖然電影是他一生的夢。

這幾天不斷有人說《棟篤特工》是維穩，貶低傘運及抗爭者，寫的不少是我朋友，但我絕不同意。看看子華的告別棟篤笑《金盤哴口》談甚麼：香港的黃金年代、香港有甚麼寶貴不可取替、替弱勢（妓女/陳冠希）說話，我一直的理解，黃子華就是一個哲學家/藝術家/左翼份子，他從來關心的是基層、同志、在天台貧窮沒冷氣要吃社區飯的婆婆。左派最重公平，最期待社會（基進地）進步，你硬是用自己的解讀去說他在貶損抗爭者，有欠理據之餘，也並不公平。

《乜代宗師》的意識、訊息老套但明確，絕不可能是籃絲綠絲會寫的：子華演的馬家雷拳傳人，身懷八百年前傳下來的絕技，那知道一打之下，被狠狠的教訓。電影有點令人想起洪金寶《敗家仔》（最佳詠春拳電影），馬師傅之所以不知道拳術不可使，是因為徒弟一直跟他打假，一直讓他。老式功夫全都夾好格擋，遇上西洋拳完全無法可施。戲內一次又一次提起「上善若水」，甚至引用李小龍的名言卻抽起Be Water二字不提，就是在說中國文化在當初是真功夫，但流傳下來不隨時代進步，固步自封，最後變成只有空架子的假功夫，一碰上真功夫，馬上破功。這樣反民族主義、反口號、反形式主義的訊息，不送檢不做合拍片，是明智的。

《乜代宗師》感覺不怎年輕，但帶父母去看，可博一粲。

//
昨夜說到杯葛藝人/電影，再補幾句。

數年前有朋友見我們大讚《樹大招風》，當初也說有興趣入場，但想了想，最後說太討厭政協陳小春而作罷。消費是個人自由，不由他人評論，但若這是一個思潮、一種運動，就必須考慮更多。

我常跟推廣素食的朋友提到兩點：一，別一味用負面訊息推廣（eg 告訴肉食者你們是殺人犯），二，別把入門門檻提得太高。如果把素食門檻提到Vegan，那只會越來越少人吃素。你享受道德高地，很是過癮，但你知道嗎？從前佛教有個支派認為吃植物也太殘忍，他們只吃成熟到自然墮下的水果，結果這宗教自己淘汰了自己；基督宗教有支派喜歡自殘，把人釘上十字架巡遊，今天這些教徒又餘下幾人？

要支持港片，又要純黃色的搞 #黃色影視圈，根本不必，也不可能。娛樂圈本來就黃藍共處，數年前許鞍華的《明月幾時有》在香港上映前，突然傳出電影在上海電影節的首映取消。訪問時我直問她，她嘻嘻笑的答：「係自己人就不要問啦！」傳說因為電影由葉德嫻主演，戲在傘運後兩年（2017）上映。她怕的是回答一個問題戲就上不了，其實作為記者我也怕，怕一個問題就毀了別人幾年心血。

如果用法西斯式的方法檢視，《明月幾時有》有許鞍華、葉德嫻，但同樣有（都幾肯定是藍絲的）王苑之，馬上變成不可看。

因為影視作品都是團體之作，不說話不是怕死，而是要保護作品、保護團隊，中共治下，要管起來都用連坐法。

去年，一名出名黃的導演有作品快要上映，導演的一名好友，在上映前幾星期私下問我，要不要訪問一下。我思考了一陣，whatsapp了導演，但提出作為記者我必須提問兩個問題：一關於港導演北上（詳情不公開了），二關於金馬獎（中國電影全面退出）。

隔了半天，這導演打了一通電話給我，大家直直白白的談了半個小時。導演老實的告訴我，不能受訪，而且不是不能接受我訪問，而是全部香港訪問都推卻，因為時間太敏感了。我有點驚訝，但理解、明白、同情。對於處境艱難的香港影視圈，對於很不容易的香港創作人，對於那些少數有良心的香港明星，別用放大鏡去檢視他們的言行。放大鏡下，你自己也沒有那麼乾淨美麗的。

我自己就沒有。如果我家有警察（eg 謝安琪），我是公眾人物，我也說不出 #黑警死全家。

記不記得耶穌是怎死的？

一蚊雞保鏕係經典邪作

五毛全面進場話係打手文

比支那ban得嘅點都入場睇下啦下話

好多行內人覺得係經典爛片
投資一蚊雞既邵氏/王晶, 都認為係爛片 (投資商"電影動力"由邵氏/川出錢, 王晶管理)

一蚊雞保鏢幾好睇喎

呢套真係⋯⋯

因為唔係主流大片，更唔係主流既爛片，cult 又唔夠cult

唔入場都買飛

不鞋廢灰之吹力

推

畀中共禁止上映嘅電影都係好電影

推影評

連登仔最鍾意將D 門檻推到極端
完全係毀滅緊黃色圈

灰不吹力鞋之費

當年細個時其實覺得幾搞笑，雖然都感覺到個故事好亂來

一蚊雞要隔一排再睇，又隔一排再睇先會覺得好睇，純第一次睇會覺得係爛片

認同
真攬炒

cult片

不灰鞋不灰鞋著完發育又再大

另一影評人：喜歡《一蚊雞保鑣》的人， 也會喜歡《乜代宗師》

咁多年仲好記得 一蚊雞

其實真係幾好睇

其實黃子華 仲有一套幾好睇
男歌女唱
同梅姐

一蚊雞好睇wor，我間中都會翻煲。
係有d場景節奏慢咗少少。

李小龍迫人拍AV

根據娛樂圈血淚史2的自述, 子華話係佢唔想根據老細要求而大改, 所以老細一怒之下求Q其推左出街就算.

同意

奶野

講真 我成套戲都可以講番劇情

最記著小巴總站行番去
播起 昂然踏著出路去～～

1月19日中環見

識貨

點都入場支持

夜欄人靜獨自歸家

《明月幾時有》係好例子

有睇過就知係反主旋律電影

有許鞍華電影quality你唔會懷疑吧？
但用今日標準，肯定連登仔會杯

我記得佢有年棟篤笑講過一蚊雞保鑣，拍完之後拎去俾班大粒佬睇，睇完啲大粒佬就話呢度點點點、嗰度又要點修改，子華反應係：「咁咪即係成套要重拍？」佢唔知邊度嚟嘅勇氣話佢堅持唔改，大粒佬聽完冇出聲走咗，最後套嘢咩宣傳都冇就上咗畫、轉眼落埋畫。

話套嘢零宣傳所以收得差又好、話套嘢本身真係怪又好咩都好，我都真係好鍾意睇 睇到不灰鞋首歌識背

梅姐勁
真係帶起套野

呢套佢唔係導演唔係編劇 齋做男主角

算唔算劇透

子華要喺屯門行出去

最偉大既藝術家往往理念都係跨越時代

大多數不能被當時人所接受

其實 男歌女唱 都好好睇 （梅姐做嗰套)

b

淨記得snooker

自從周街痾屎單野
就覺得snooker唔靚女

True

push

如果支共唔打壓佢會點？

未上畫就有影評

請po埋其他黃戲畀我地知

收皮啦藍子華條垃圾

我係李龍，佢叫李基，我哋個組合叫李龍基～

翻睇左好多次，可能我笑點低

見到黃子華去到羅蘭姐屋企食飯，比人追債

要靜雞雞食炸雲吞 笑到仆街

認真，會出現恐慌性缺飛！

一蚊雞好好睇wor
好笑得嚟好有味道

不灰鞋其實幾好笑

昨日有首映

睇預告同首輪影評
黃子華似係想反諷《葉問》嗰種宣揚民族主義嘅功夫片

我最記得有名有姓

原島大地 釣魚台係中國嘅

你覺得好睇未入場
將套戲拉埋同抗爭黎講就多左
覺得入場買飛=幫手抗共就更加戇鳩

左派

某程度上

而家已經上左

屌你劇透

採耳度問佢你愛我有幾深
生抽王發現個仔係基, 講"我平時都叫你行正路, 但你偏要行後門"

艾屎爹LU
渣摩話加呢唷
屎那娃些咿
撚大屙屎

第一次睇果陣 佢話： 有冇咁深 笑到我爆炸

真 我年年都翻睇
梅姐清唱真心好好聽

子華啲戲既訊息一聽就覺得幾有趣
但出黎往往奶野 因為佢唔識用電影表達佢啲idea
所以佢棟篤笑靠班口講出黎反而好笑啲
不過套戲訊息明確恥笑支那已經值得買飛支持下

反而想知 有冇棟篤特工個d 懶好笑 加插入去既咸濕橋段 屋企老人家唔太接受呢樣野

邊套賀歲片會冇咸濕野

許鞍華既戲真係唔得呀，唔好扮特別啦
許鞍華導先唔應該睇

上野二丁目look

即係唔洗睇 又係爛片

所以先覺得奇
明明賀歲片應該一家大細睇 點解要加咸濕野
係咪有咸濕野先令到人笑

電影黎講，佢始終仲係新手，但如果套戲係反嘲中國英雄式電影，呢個主題就吸引左我去睇。
我只期望佢唔差過棟督特工就可以。

不灰鞋

滄海遺珠
當年我仲喺入戲院睇，之後有線成日播都有重睇，其實真係幾好睇

佢話保持子華一貫風格
我已經諗到套戲大概點

可能果陣細個但一蚊雞保鏢真係幾好笑

記不記得耶穌是怎死的？

其實連登仔只係唔想有D人扮黃店去呃左大家辛辛苦苦的血汗錢，所以推高門檻出發點係好，但而家的時勢，由其中共係一個非常敏感的政權，基本上如果係公開宣傳自己係黃店，其實已經可以。
畢竟戰友越多越好。

十年前高登仔笑而不語

連登仔不嬲係成事不足, 壞事有餘

痴撚線
唔咸濕佢會有一家人?

咪應晒黃子華當年話香港人道德門檻係史上最高

好

哦 good good

不剪不剪還需剪 好笑wo
我冇記錯應該係一蚊雞入邊

個陣又話偽黃無所謂攬到班人過嚟就得
而家又話人扮黃 又唔得

其實佢咁中意電影，點解唔可以拍好少少

唔好講咩budget唔budget啦。
故事，人物先最緊要。
Following, Memento, 死亡習作, 洗得幾多錢。
但係變哂神作，係因為個故事正。
當然，導演係高手呢個都係助力。

老老實實講一個97年出世到2019年嘅後生仔經歷過啲乜，即使環境再差，但係去到2019年終於見到希望，咁仲好睇啦。
或者“十年”。少少budget但係收爆。
洗個撚咁夾硬攪笑咩。

又話咩見香港人呢半年心情差先拍套笑片 。
屌啦，一個真•香港人邊會有心情去睇。就算睇完，都係開心都想哭。

今次佢自編自導自資。如果都係爛咁無嘢好講啦

哦 𠽌𠽌

淨係不灰鞋夠名流青史

真

會超越重慶森林

知你係入面呀
：開門呀
：還錢呀
.
.
.
：開門呀
：還錢呀

所以熟讀歷史幾緊要。

即係咁樣

俾壓力UA上啦
唔想睇百老匯呀屌

一講樹大招風就成班連登仔話"有陳小春呀唔睇呀!"
連套樹大招風幾諷刺大陸都唔知
連登仔將門檻推到最簡單無腦二元分法, 亦係最高階既門檻
完全係毀滅緊黃色圈
我指係呢D

睇完先知王苑之藍

小姐，閣下貌美如花，夜闌人靜，獨自歸家，容不易有色狼辣手摧花，扯你條底褲，撕你個bra

UA會上

新手？師兄新黎報到？

神算1992年。
沙甸魚1994。
如果撈左咁多年都係新手咁我無嘢講了。

明白，所謂作為黃色消費者，都要自己多思考清楚，唔可以單睇表面，畢竟學筆者講，電影圈呢個世界，從來大部分作品都係黃藍共存，套戲背後帶出咩訊息，先係最重要。

我指自編自導自演方面，呢套先係佢第二套作品，就算有份偏劇都係第六套左右。

其實我一路都想講
楝督笑界別佢係神
但拍戲包埋做戲, 佢真係無天份
佢好想做好演員, 拍好戲, 呢樣野佢糾纏左差唔多廿年
但佢度D橋同演繹方式, 放係楝督笑, 甚至電視都WORK
就係電影唔得
好似佢一個咁叻既人, 都擺脫唔到呢D 枷鎖

咪就係囉, 如果係戰狼果D, 你唔睇擺睇都岩
有D戲有大陸資金, 都係無可奈可, 香港好多人投資電影咩
好似黎梗郭富城套麥路人, 都係大陸資金
以連登仔準則又係擺睇啦. 郭富城老婆係大陸妹添.

係
其實當年果個導演話佢識合做棟篤笑多過做戲，其實好有先見之明。
不過當事人一定唔高興咁解。

老老實實，要樣無樣要演技無演技，咁想點先？
演而優則導。張家輝都攞過兩次金像獎先做導演啦

狗沖

佢D 戲真係食緊楝督笑FANS 果浸水
以戲論戲真係唔得
我唔覺一蚊雞好睇, 男歌女唱就普普通通啦
金裝香蕉俱樂部, 嚦咕嚦咕對對碰, 情意拳拳(我估好多連登唔知呢套野)
真係好難睇

其實黃圈好撚慘 出唔到高水準野都要撐

香港人真係好撚比面黃子華 無耐拍戲嚟講百屌都唔成材

支持子華神

呢套嘢真係由細細個係有線睇
睇勁多次都仲覺得好睇

仲有套唔該借歪

未必

根據最初影評：
喜歡《一蚊雞保鑣》的人， 也會喜歡《乜代宗師》（好多手足鐘意《一蚊雞保鑣》）

佢自己知自己係票房毒藥
真真正正既為自己理想興趣而拍戲

簡單兩隻字 必睇

無中共批文電影，仲話咩藍絲電影啊

佢句我討厭政治都好出名，不過之後都有依一段

但王菀之就唔同。網民鬧爆佢、因為佢曾表示「我討厭政治」，但今日再問佢:「你曾經話過自己討厭政治…」佢已經直認不諱:「係呀!」之後續道:「我討厭政治，直到今天我都好討厭政治。」

之不過，正如王菀之自己所講，佢討厭的是政治黑暗、枱底交易，但佢唔係唔關心社會。聽聽佢解釋自己肯應邀擔任基本法大使嘅另一個原因，大家就明:「基本法嘅核心價值係一國兩制，同埋資本主義50年不變，我希望藉住呢個活動——同埋香港政府近日喺呢個社會上，一路以嚟，製造咗好多社會矛盾出嚟，所以我出席呢個基本法活動，係調番轉頭提醒番香港政府，基本法嘅核心思想係一國兩制，係港人高度自治，有時我覺得好似政府唔記得咗。」王菀之又強調，參與這些公益事務，係從來都唔會收錢:「呢個係一個責任嘅問題。」

但都已經好耐 所以自行判斷

似一蚊雞保鑣既話應該幾伏

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠

所羅門吹雞

好多手足鍾意一蚊雞

它仍保持黃子華水平，雖然電影是他一生的夢。

黃子華先係行路L始祖

唔係講緊人生得意衰盡歡咩

唔係

子華講明係佢自己導演既戲（佢之前只曾導演一蚊雞）

撇除講呢部戲
篇文章講嘅野都好有意思
要擴大黃色經濟圈
就要接納淺黃、藍轉黃嘅人（藍扮黃要認真check)
連登嘅本土、港獨門檻，未必個個做到
咁大家要做嘅，就只係唔批評呢班淺黃、藍轉黃嘅人
甚至中立派都未必需要大力狙擊，唔理佢到就得

共匪名言
拉攏次要敵人，打擊主要敵人

一巴星落反達份子個度

屌鳩達哥唔表態就唔係極端
子華唔表態就係極端
達哥真係走得太前
為達哥平反

哦！ 接接！

呢套真係幾好

一直覺得要人表態係過份，言論自由其中一樣係每個人亦都有不言論嘅自由

"你愛我有幾深呀"個part都幾好笑

我覺得棟篤特工好睇啊

少眾喜好，戲本身好無里頭

呢啲實在可遇不可求
要成個團隊好有默契
啲精彩嘢先可以變魔術咁變出嚟

Exactly

一蚊入面既同米雪分手果幕我好鐘意

唔駛影評都會入場

佢套戲唔會大陸上
咁點解要禁聲？

會睇
睇多幾次

剪不斷 理還亂

支持

其實好寫實 還唔到就扮唔喺到
仲有個光頭木村

唔好問喇

當年好多人都大中華架啦
最重要佢唔係奶共

一蚊雞入面嘅一眾小人物其實design得唔錯

講屯門人出唔到九龍
已經好有共鳴

咁連衛兵係咪要向返之前因為唔表態而被追擊嘅人道歉?

一蚊雞質素係唔差

問題係當年零宣傳

Budget有限搵唔到明星級配角
Benz雄同苑瓊丹應該都係為友情，唔會高片酬啦

女主郭羨妮本身都無乜號召力

一套低地本貼地港產片，18後仍然咁多人記得入面咁多情節，好難話佢唔成功，硬係要講票房無得講

我反而最記得係講屯門廢中
每日去兆康（定新墟）條天橋睇學生妹
睇20幾歲女人就嫌人老
呢啲橋段，真係要好貼地嘅編劇先諗得出

唔好阻住個大銀幕！！

佢講過電影公司話觀眾見到佢就會笑，亦都預咗會笑，所以佢拍唔到認真既戲（電影公司唔會投資）

佢話「棟篤笑令我可以做電影，棟篤笑又令到我唔可以做我想做既電影」

話時話佢做「沙甸魚殺人事件」做得幾好

其實沙甸魚殺人事件都好好睇wor

Push

果時d 特效真係笑左出黎

其實嗰套難兄難弟 玩穿越都好笑

哦 jap jap
開門呀 還錢呀

十年fans：

坐巴士嘔到七彩
我諗而加屯門人冇乜邊個會嘔

一蚊雞、男歌女唱屋企有碟
不過佢套盛意拳拳就真係麻麻哋
乜代宗師應該會睇

Anyway我會睇 完

《乜代宗師》發行商Golden Scene， 正是《十年》發行商

達點只唔表態呀
佢叫個mod ban9人唔俾講64喎
又鬧自己fans係引戰狗
好心你班友咪撚再洗啦
你哋越洗只會令人越反感
真係想幫佢就佢出嚟道歉啦

我常跟推廣素食的朋友提到兩點：一，別一味用負面訊息推廣（eg 告訴肉食者你們是殺人犯），二，別把入門門檻提得太高。如果把素食門檻提到Vegan，那只會越來越少人吃素。你享受道德高地，很是過癮，但你知道嗎？從前佛教有個支派認為吃植物也太殘忍，他們只吃成熟到自然墮下的水果，結果這宗教自己淘汰了自己；基督宗教有支派喜歡自殘，把人釘上十字架巡遊，今天這些教徒又餘下幾人？

不鞋費灰之吹力
力吹費鞋之不灰
灰不吹力鞋之費
費力之吹鞋灰不
不費吹灰之力鞋 不灰鞋 不灰鞋
著不灰鞋 千年風濕好返晒
日日著住不灰鞋
發育發完又再大
人人著 不灰鞋
交際風流好世界

不灰鞋 按摩神經 技術有保證
不灰鞋 不灰鞋
高D 醒D 包你HIGH
不買不費吹灰之力鞋
TELL ME WHY

好撚正

俾人逼足成兩個月鬧鳩你有咩問題?
又唔似子華有班盲撐撚護航
我唔係想幫佢
係想屌柒你班搬龍門雙重標準嘅撚樣

因為影視作品都是團體之作，不說話不是怕死，而是要保護作品、保護團隊，中共治下，要管起來都用連坐法。

中共喺勢力薄弱嗰時都識拉攏取捨壯大自己力量
連坐係想分化先做

堅持一點藍甚至只係挑釁唔出聲根本就係想毀滅團結嘅力量

講得好公道

其實講下咸濕野有咩所謂

我覺得一蚊雞保鑣好好睇
係cult左d姐

力吹廢鞋之不灰
灰不吹力鞋之廢
廢力之吹鞋灰不

不廢吹灰之力鞋

不灰鞋，不灰鞋

上野二丁目

人哋子華冇俾人話唔表態？
點解人哋識清清楚楚交代番件事
呀達就淨係識扮弱者屌鳩fans？
仲要人哋問佢就講啲乜
「我鐘意幾時講嘢就幾時講」
「洗唔洗教你unsubscribe」
呢啲係「兄弟」講嘅說話咩
兩者俾人屌嘅主因又唔同
事後處理手法又唔同
邊度嚟雙重標準？？

推，有POST話台灣男子殺中國妻子因兒子要入台籍定中國籍，見到成班偽黃定淺黃，又或者係三毛五毛，話個男人係英雄，我諗呢班人真係睇得自己太完美，因為死者係中國人就不斷叫好，個良心同香港班狗無分別，但佢哋會當你阻膠同偽善。呢班人個心態唔係無良心，而係食花生，佢哋係完全唔在意思呢場運動、黃圈會係點，佢哋只會活係網絡上入邊。所以希望呢班淺黃識醒，唔好睇每件事都咁撚表面同簡單。

因為有你班盲撐撚護航
都未屌佢就俾你班傻撚屌咗先
繼續搬龍門啦
半年前就屌人唔表態
屌到人發爛渣就話係屌佢態度問題
倒果為因
你係咪李家超啲FD?

中國ban得 已經係信心保證

著～不灰鞋 千年風濕好返晒

咁實虧到仆街

刀鋒過 莫憂愁

見到啲街景都覺得好親切
友愛邨河邊同輕鐵路軌，大興邨，杯渡輕鐵橋底，錦華花園

平時睇親港產片都係九龍港島，突然有套片用屯門做背景就覺得係生活嘅一部分咁

日日著住不灰鞋
發育發完又再大 !
人人著 不灰鞋
交際風流好世界 ~
不灰鞋按摩神經
技術有保証 !
不灰鞋 ! 不灰鞋 !
高Ｄ! 醒Ｄ! 包你High
不買不費吹灰之力鞋
Tell me why

但係戲院係藍
所以最好睇開心版同埋叫子華神開donate

睇下神枱咩定義啦頭D都算啊

一開場個幕張宣單都好好笑

02年既一蚊雞保鏢入面有講
創業夢，不同愛情觀，家暴，異物戀，同性戀

雖然拍攝手法的確唔多掂
但係當中所講既話題全部都係超時代

王菀之其實有講過係政治冷感，唔算係反民主個種藍絲
作為一個憤青但好欣賞佢嘅藝術同音樂才華

利申王菀之fan

呢套未睇過

當年睇周星星啲無厘頭戲咪又爆場

知唔知點解大陸嘅喜劇，永遠唔好笑，永遠停留響周星馳無厘頭時空，點解大陸豬對陸製低爆笑能量喜劇，笑到肚翻？

因為中國大陸，太多禁忌，根本無可能有高汁嘅喜劇出現。(新加坡類同)

絕無可能

而子華知道 佢比偉大既藝術家更加偉大
因為死後都唔會受到別人重視

幾好笑的。

其實好多位都ok，未至於叫爛

其實黃子華有無另一半
好似好孤獨咁